<RelativeLayout xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    xmlns:app="http://schemas.android.com/apk/res-auto"
    xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools"
    android:layout_width="match_parent"
    android:layout_height="match_parent"
    android:gravity="center"
    android:orientation="vertical"
    android:layout_gravity="center"
    android:background="@drawable/login_gradien"
    tools:context=".Materi2Activity">

    <ScrollView
        android:layout_width="match_parent"
        android:layout_height="500dp"
        android:background="@drawable/login_gradien">


        <LinearLayout
            android:layout_width="match_parent"
            android:layout_height="wrap_content"
            android:gravity="center"

            android:orientation="vertical"
            android:padding="80px">

            <TextView
                android:id="@+id/textIntri"
                android:layout_width="match_parent"
                android:layout_height="wrap_content"
                android:gravity="center"
                android:text="Jenis Puisi"
                android:textAllCaps="false"
                android:textSize="40sp"
                android:textStyle="bold"
                app:fontFamily="@font/azurite"  />

            <TextView
                android:id="@+id/textmateriintrin"
                android:layout_width="wrap_content"
                android:layout_height="wrap_content"
                android:layout_marginTop="50px"
                android:gravity="fill_horizontal"
                android:text="Ditinjau dari bentuk dan isinya, terdapat beragam puisi (Aminuddin, 2011: 134) sebagai berikut: \n 1.	Puisi Naratif \n Merupakan puisi yang mengandung sebuah kisah, dengan tokoh, perwatakan, setting, bahkan rangka peristiwa tertentu yang menjalin sebuah cerita. \n 2.	Puisi Epik \n Merupakan puisi yang mengandung kisah kepahlawanan, baik legenda ataupun sejarah. \n 3.	Puisi Satirik \n Merupakan puisi yang mengandung sindiran atau kritik terhadap suatu kelompok. 4.	Puisi Didaktik \n Merupakan puisi yang mengandung nilai-nilai pendidikan yang biasanya dituangkan secara eksplisit. \n 5.	Puisi Dramatik \n Merupakan puisi yang menggambarkan perilaku seseorang, baik melalui lakuan, dialog, ataupun monolog, sehingga menggambarkan sebuah kisah tertentu. \n 6.	Puisi Lirik \n Merupakan puisi yang mengandung ekspresi batin personal dari pengarang dengan sedemikian rupa, misalnya pengalaman, sikap, maupun suasana perasaan yang dirasakan. \n 7.	Romance \n Merupakan puisi yang mengandung ekspresi perasaan cinta, kasih sayang, perhatian terhadap kekasih atau orang yang dicintai. \n 8.	Himne \n Merupakan puisi yang mengandung pujian terhadap tuhan ataupun ungkapan perasaan syukur dan cinta terhadap tanah air. \n 9.	Ode \n Merupakan puisi yang mengandung pujian terhadap seseorang yang mempunyai sikap kepahlawanan atau yang mempunyai jasa. \n 10.	Elegi \n Merupakan puisi yang mengandung ungkapan rasa pedih yang dirasakan seseorang. \n  "
                android:textSize="20sp"
                android:textStyle="bold"
                app:fontFamily="@font/azurite"  />

            <TextView
                android:id="@+id/textEktri"
                android:layout_width="match_parent"
                android:layout_height="43dp"
                android:layout_marginTop="50px"
                android:gravity="center"
                android:text="Unsur Unsur Pembangun Puisi"
                android:textAllCaps="false"
                android:textSize="40sp"
                android:textStyle="bold"
                app:fontFamily="@font/azurite"  />

            <TextView
                android:id="@+id/textmateriektrin"
                android:layout_width="wrap_content"
                android:layout_height="wrap_content"
                android:layout_marginTop="50px"
                android:gravity="fill_horizontal"
                android:text="1.	Pada umumnya unsur-unsur puisi dapat dibagi berdasarkan strukturnya menjadi dua jenis yakni unsur fisik dan unsur batin. \n a. Unsur Fisik Puisi \n 1.	Tipografi: Tipografi merupakan bentuk puisi yang dipenuhi dengan kata, tepi kiri kanan, dan tidak memiliki pengaturan baris hingga pada baris puisi yang tidak selalu diawali huruf besar (kapital) dan diakhiri dengan tanda titik. Namun hal semacam ini dapat menentukan pemaknaan dari suatu puisi. \n 2.	Diksi: Diksi adalah pemilihat kata yang digunakan oleh sang penyair didalam puisinya. Karena puisi bersifat memiliki bahasa yang padat maka pemilihan kata yang sesuai dan mengandung makna harus dilakukan. Pemiilihan kata dilakukan dengan mempertimbangkan irama, nada, dan estetika (keindahan bahasa). \n 3.	Imaji: Imaji atau yang lebih kerap disebut dengan imajinasi merupakan unsur yang melibatkan penggunaan indra manusia, seperti imaji penglihatan, imaji suara dan lain sebagainya. Penggunaan imaji bertujuan agar pembaca maupun pendengar dapat berimajinasi atau membayangkan bahkan merasakan apa yang dirasakan oleh penyair. \n 4.	Kata Konkret: kata konkret adalah kata yang memungkinkan terjadinya imaji, Kata konkret seperti permata senja dapat berati pantai atau tempat yang sesuai untuk melihat datangnya senja. Kata konkret bersifat imajinatif sehingga memunculkan imaji. \n 5.	Gaya Bahasa: Gaya bahasa merupakan penggunaan bahasa yang bersifat seolah olah menghidupkan  dan menimbulkan makna konotasi dengan menggunakan bahasa figuratif. Umumnya gaya bahasa yang digunakan pada puisi berbentuk majas seperti majas metafora, simile, anafora, paradoks dan lain sebagainya. \n 6.	Irama/Rima: Irama atau rima adalah persamaan bunyi di awal, tengah maupun akhir puisi. \n b.	Unsur Batin Puisi \n 1.	Tema: Tema merupakan unsur utama pada puisi karena tema berkaitan erat dengan makna yang dihasilkan dari suatu puisi. Tanpa tema yang jelas tentunya akan menghasilkan puisi yang tidak jelas maknanya. \n 2.	Nada: Nada berkaitan dengan sikap penyair terhadap pembacanya. Umumnya nada yang digunakan akan bervariasi seperti nada sombong, nada tinggi, nada rendah dan lain sebagainya. \n 3.	Amanat: Amanat merupakan pesan yang terkandung didalam sebuah puisi. Amanat dapat ditemukan dengan memaknai puisi tersebut secara langsung. \n   \n \n Sumber: \n Waluyo, J. Herman. 2003. Apresiasi Puisi. Jakarta: PT Gramedia Pustaka Utama. \n Aminuddin. 2011. Pengantar Apresiasi karya Sastra. Bandung: Sinar Baru. \n Kosasih. 2017. Buku Siswa Bahasa Indonesia SMP/MTS Kelas VIII. Jakarta : Kementerian Pendidikan dan Kebudayaan. Hal 94-119.)  "
                android:textSize="20sp"
                android:textStyle="bold"
                app:fontFamily="@font/azurite"  />
        </LinearLayout>
    </ScrollView>

    <ImageView
        android:id="@+id/imageView3"
        android:layout_width="59dp"
        android:layout_height="59dp"

        android:layout_alignParentBottom="true"
        android:layout_centerInParent="true"

        android:layout_marginTop="203dp"
        android:onClick="fungsiback"
        app:srcCompat="@drawable/button_kiri"
        tools:ignore="VectorDrawableCompat" />
</RelativeLayout>